.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Заклинания фокусировки Ученика Совершенства (Student of Perfection Focus Spells)

.. rst-class:: spells-focus
.. _focus-spells--Student-of-Perfection:

Ученик Совершенства (Student of Perfection)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Заклинания ки архетипа :ref:`archetype--Student-of-Perfection`.

.. _spell--focus--Perfect-Strike:

Совершенный удар (`Perfect Strike <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=542>`_) / Фокус. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- удача

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Вы промазали :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` безоружной атакой

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 83

----------

Вы вызываете прозрение из своих тренировок, чтобы восстановить точность.
Перебросьте промахнувшийся бросок атаки и используйте новый результат.


.. _spell--focus--Unblinking-Flame-Revelation:

Откровение вечного пламени (`Unblinking Flame Revelation <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=543>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Требования**: Ваше предыдущее действие - успешный безоружный :ref:`action--Strike`

**Цели**: существо, по которому вы попали

**Продолжительность**: 2 раунда

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 83

----------

Вы поджигаете своего противника разоблачающим пламенем.
Мастер совершает :t_secret:`тайную` проверку противодействия против каждой :t_illusion:`иллюзии` действующей на существо; в случае успеха, вы подавляете иллюзию на время продолжительности, а не заканчиваете ее эффект.


.. _spell--focus--Unbreaking-Wave-Advance:

Наступление несокрушимой волны (`Unbreaking Wave Advance <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=544>`_) / Фокус. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- вода

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 15-футовый конус

**Спасбросок**: Стойкость

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 83

----------

Вы выпускаете из своей руки могучую волну, которая отбрасывает ваших врагов назад.
Каждое существо в области должно совершить спасбросок Стойкости.
Если при отталкивании *наступлением несокрушимой волны*, существо натолкнется на твердую преграду или другое существо, оно останавливается в этой точке и получает 3d6 урона.

| **Успех**: Существо невредимо.
| **Провал**: Существо отталкивается на 10 футов.
| **Критический провал**: Существо отталкивается на 20 футов.

----------

**Усиление (+1)**: Урон от отталкивания существа на твердую преграду увеличивается на 1d6.


.. _spell--focus--Unfolding-Wind-Rush:

Порыв несворачивающего ветра (`Unfolding Wind Rush <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=545>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 83

----------

Вы путешествуете на несущемся ветре.
Переместитесь два раза: сделав два :ref:`Перемещения (Strides) <action--Stride>`, два :ref:`Шага (Steps) <action--Step>`, или одно :ref:`action--Stride` и :ref:`action--Step` (в любом порядке).
Во время этого передвижения, вы можете Переместиться или Шагнуть в воздух, двигаясь вверх под углом вплоть до 45 градусов; если вы заканчиваете свое движение в воздухе, то падаете после совершения одного действия или когда ваш ход заканчивается, в зависимости от того, что произойдет раньше.
Во всех пространствах, по которым вы прошли и покинули их во время движения, остается :ref:`spell--w--Wall-of-Wind`, длящаяся 1 раунд.

----------

**Усиление (5-й)**: :ref:`spell--w--Wall-of-Wind` длится 3 раунда.


.. _spell--focus--Untwisting-Iron-Buffer:

Защита несгибаемого железа (`Untwisting Iron Buffer <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=546>`_) / Фокус. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 83

----------

Вы посылаете потоки защитного ки на поверхность своего тела, которые защищают вас от вреда, по крайней мере до тех пор, пока ваши враги не рассеют их.
Вы получаете 15 временных ОЗ, которые длятся вплоть до 3 раундов.

----------

**Усиление (+1)**: Временные ОЗ увеличиваются на 5.


.. _spell--focus--Unblinking-Flame-Aura:

Аура вечного пламени (`Unblinking Flame Aura <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1244>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- огонь
- исцеление

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 222

----------

Вы обращаете взгляд внутрь себя и взываете к своему внутреннему огню, чтобы он согрел вас, очистил взор и исцелил тело.
Вы восстанавливаете 15 ОЗ.
На время продолжительности вы получаете бонус состояния +2 к проверкам Восприятия и сопротивление холоду 10.

----------

**Усиление (+1)**: Вы восстанавливаете дополнительные 3 ОЗ, а сопротивление холоду увеличивается на 2.


.. _spell--focus--Unbreaking-Wave-Vapor:

Туман несокрушимой волны (`Unbreaking Wave Vapor <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1249>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- вода

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: В вас целятся атакой и вы можете видеть атакующего

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы становитесь :c_concealed:`скрыты` от спровоцировавшей атаки и получаете против нее бонус обстоятельств +2 к КБ.
После того, как спровоцировавшая атака завершена, вы можете :ref:`Шагнуть (Step) <action--Step>`, если спровоцировавшая атака была попаданием, или Шагнуть дважды, если спровоцировавшая атака промахнулась.


.. _spell--focus--Unfolding-Wind-Buffet:

Шквал несворачивающего ветра (`Unfolding Wind Buffet <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1251>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- воздух

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы обволакиваете свои безоружные атаки скоростью и силой воздуха.
Совершите 3 безоружных :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` по одной и той же цели.
Если хотя бы один был успешным попаданием, цель должна совершить спасбросок Стойкости или оттолкнется назад на 5 футов за каждое обычное попадание шквала, либо на 10 футов за каждое критическое попадание.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель отталкивается на половину обычной дистанции.
| **Провал**: Цель отталкивается на обычную дистанцию.
| **Критический провал**: Цель отталкивается на удвоенную дистанцию и затем падает :c_prone:`ничком`.


.. _spell--focus--Untwisting-Iron-Roots:

Корни несгибаемого железа (`Untwisting Iron Roots <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1255>`_) / Фокус. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- земля

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 10-футовая эманация

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы управляете землей под ногами, чтобы вывести врагов из равновесия, оставляя после этого куски камня и щебня.
Существа в области получают 2d6 дробящего урона с простым спасброском Рефлекса; при провале спасброска они также падают :c_prone:`ничком`.
Область действия становится сложной местностью, но вы можете нормально передвигаться по ней.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d6.


.. _spell--focus--Unblinking-Flame-Emblem:

Эмблема вечного пламени (`Unblinking Flame Emblem <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1245>`_) / Фокус. 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- огонь

**Сотворение**: |д-1| ?

**Триггер**: Ваше предыдущее действие - успешный :ref:`action--Strike` по врагу

**Продолжительность**: 3 раунда

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы очерчиваете цель огненным сигилом, фокусирующим на ней ваш взор и наделяя частицей вашего пламени, что позволяет вам и вашим союзникам отслеживать её движения и облегчает попадание по ней.
Броски атак по цели получают бонус состояния +1, а успешные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` по цели наносят 1d6 урона огнем и 1d10 продолжительного урона огнем при критическом попадании.
Тем не менее, вы :c_flat_footed:`застигнуты врасплох` перед другими врагами, так как ощущение эмблемы отвлекает вас.
Эмблема требует вашего полного внимания; если вы снова используете *эмблему вечного пламени* до истечения продолжительности первоначальной, новое применение заменяет предыдущее.

----------

**Усиление (9-й)**: Урон огнем увеличивается до 1d8, а продолжительный урон огнем при критическом попадании до 1d12.


.. _spell--focus--Unbreaking-Wave-Barrier:

Барьер несокрушимой волны (`Unbreaking Wave Barrier <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1247>`_) / Фокус. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- вода

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Область**: 5-футовая эманация

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы создаете вокруг себя защитный круг, отталкивающий врагов.
Вы получаете бонус состояния +1 к КБ.
Любое существо, кроме вас, находящееся в этой области или пытающееся передвинуться в эту область, должно совершить спасбросок Стойкости; существо должно совершать спасбросок Стойкости только раз в раунд.
Если существо, отталкиваемое *барьером несокрушимой волны*, должно быть отброшено в твердое препятствие или другое существо, оно останавливается в этой точке и получает 2d6 дробящего урона за каждые дополнительные 5 футов, на которые его должно было оттолкнуть.
В последующие раунды, когда вы первый раз в раунд :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание, вы можете увеличить радиус барьера на 5 футов.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо не отталкивается, но пространство в пределах барьера является для него сложной местностью.
| **Провал**: Существо отталкивается на 10 футов и пространство в пределах барьера является для него сложной местностью.
| **Критический провал**: Существо отталкивается на 20 футов и падает :c_prone:`ничком`, и пространство в пределах барьера является для него сложной местностью.


.. _spell--focus--Unfolding-Wind-Blitz:

Рывок несворачивающего ветра (`Unfolding Wind Blitz <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1250>`_) / Фокус. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- воздух

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы мчитесь вперед так быстро, что воспаряете в воздух, и ничто не может на вас среагировать.
:ref:`Летите (Fly) <action--Fly>` вплоть до своей удвоенной Скорости.
Это движение не провоцирует реакции.
В любой момент пути вы можете нанести :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` безоружной атакой по вплоть до 3 разным целям в пределах вашей досягаемости.
Вы увеличиваете свой штраф множественной атаки за них только после завершения всех этих атак.


.. _spell--focus--Untwisting-Iron-Augmentation:

Усиление несгибаемого железа (`Untwisting Iron Augmentation <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1253>`_) / Фокус. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- трансмутация
- земля

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Ваши :w_unarmed:`безоружные` атаки считаются :ref:`холодным железом <material--Cold-Iron>` и :ref:`серебром <material--Silver>`, получают признак :t_earth:`земля` и бонус состояния +1 к броскам урона за каждую кость урона.

----------

**Усиление (9-й)**: Ваши безоружные атаки также считаются :ref:`адамантиновыми <material--Adamantine>`.


.. _spell--focus--Unblinking-Flame-Ignition:

Возгорание вечного пламени (`Unblinking Flame Ignition <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1246>`_) / Фокус. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- прорицание
- огонь

**Сотворение**: |д-р| словесный

**Триггер**: Враг снижается ваши ОЗ до половины или ниже

**Продолжительность**: 3 раунда

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы наиболее отчетливо ощущаете себя живым, когда вас загоняют в угол, когда озарение и видение, дарованные пламенем, наиболее сильны.
Ваше тело начинает излучать пылающую огненную ауру.
Вы получаете :ref:`сильное ночное зрение <ch9--Perception--Darkvision>`, :ref:`сумеречное зрение <ch9--Perception--Low-Light-Vision>` и способность видеть :c_invisible:`невидимых` существ.
Вы получаете Cкорость полета, равную вашей наземной Скорости, используя пламя своей ауры, чтобы парить в небе.
Вы становитесь :c_quickened:`ускорены`, и каждый раунд можете использовать данное дополнительное действие только для :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` или :ref:`Полёта (Fly) <action--Fly>` с помощью вашего огня.
Любое существо, которое начинает свой ход в пределах 5 футов от вас, получает 1d12 урона огнем.


.. _spell--focus--Unbreaking-Wave-Containment:

Удержание несокрушимой волны (`Unbreaking Wave Containment <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1248>`_) / Фокус. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- эвокация
- недееспособность
- вода

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: вплоть до 4 существ

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы обвиваете врагов четырьмя струями воды.
Когда вы творите это заклинание, совершите бросок атаки заклинанием по целям.
При успехе они :c_immobilized:`обездвижены` до тех пор, пока заклинание не закончится или пока они не :ref:`Вырвутся (Escape) <action--Escape>` ; при критическом успехе они также становятся :c_restrained:`сдерживаемыми` до тех пор, пока заклинание не закончится или они не Вырвутся.
Каждая :c_immobilized:`обездвиженная` или :c_restrained:`сдерживаемая` цель также получает от сжимающих волн 10d6 дробящего урона с простым спасброском Стойкости.
Первый раз в каждом последующем раунде, когда вы :ref:`Поддерживаете (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание, если все цели не являются :c_immobilized:`обездвиженным` или не :c_restrained:`сдерживаемыми`, совершите бросок атаки заклинанием против любых целей, которые ещё свободны, но остаются в пределах дистанции, с теми же эффектами, что и при сотворении заклинания, делая их обездвиженными или сдерживаемыми в зависимости от вашего броска атаки заклинанием.
Существа, которые уже :c_immobilized:`обездвижены` или :c_restrained:`сдерживаемы`, получают 10d6 дробящего урона с простым спасброском Стойкости.


.. _spell--focus--Unfolding-Wind-Crash:

Сокрушение несворачивающего ветра (`Unfolding Wind Crash <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1252>`_) / Фокус. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- движение
- эвокация
- воздух

**Сотворение**: |д-2| словесный

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы прыгаете на расстояние вплоть до 120 футов в любом направлении и после приземления наносите существам в 20-футовой эманации 18d6 дробящего урона с простым спасброском Рефлекса.
Существа критически провалившие спасбросок еще падают :c_prone:`ничком`.

----------

**Усиление (10-й)**: Урон увеличивается до 20d6.


.. _spell--focus--Untwisting-Iron-Pillar:

Столп несгибаемого железа (`Untwisting Iron Pillar <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1254>`_) / Фокус. 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- преграждение
- земля

**Сотворение**: |д-1| словесный

**Продолжительность**: 5 раундов

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 223

----------

Вы взываете к силе земли и своему ки, чтобы защититься от врагов.
Вы получаете 50 временных ОЗ, которые остаются до истечения продолжительности заклинания или пока вы их не потеряете, а также сопротивление 5 всему физическому урону (кроме :ref:`адамантина <material--Adamantine>`).





.. include:: /helpers/actions.rst